Fujifilm討論區 (49) 1680.4 $58XX

Fujifilm Xpro3 會於10月23日公佈

Fujifilm XF16-80mm f/4 及 GF 50mm f/3.5 LM WR 正式發佈

Fujifilm GFX 100 係5月25號Fujikina正式發佈

Preserve for the Future

官方定價:
Official website:
Review

【XH1，XF，GFX 50R & GF鏡頭回贈優惠】
於 2019 年9月26日 至 2019 年 10月31 日於指定授權經銷商名單購買以下鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。
授權經銷商的名單：
登記產品保用：
查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。

=======================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較

買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon
mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

Colour Setting

)

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

Fujifilm討論區 (48) GFX試鏡大會

Fujifilm討論區 (47) 1655 與 1680 母親的抉澤

Fujifilm討論區 (46) 有錢邊個唔想玩中幅？

Fujifilm討論區 (45) GFX 100 Medium or Large Format?

Fujifilm討論區 (44) Fujifilm GFX 100 Coming Soon

Fujifilm討論區 (43) 回贈又黎啦

Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

1001開Po 阿喂

雙機帶已經揀定
係差部機囉屌

xt30 操控比 xt3 差幾遠請問

直接落毒氣室試好過我地講

16-80低光都影到
如果成像係似16-55
咁大光圈定焦係咪無左優勢

f/4 喎
同埋景深應該要去到80 先會「淺」（開盡）

LM

去旅行，發現有條毛喺支35/2入面 CMOS好似仲有少少入塵

明明好少用

期待 2手 16-80。
希望可以跌穿 5000蚊

岩岩先開始賣就等兩手
差果小小做口唔買新

剛all in 換左XT3, 無錢買

X pro3 同GXF 100之間掙扎緊
利申：用開菲林奶，想要部自動對焦數碼機

16-80，肥花之前原來報錯價，要$6480。現金買平兩舊。

嘩差咁遠

本身平過expect
依家貴過expect

Xt3,配邊支定焦鏡好

35.4 開心使用中

有咩鏡可以模糊背景

黎緊會去紐西籣
想買支鏡去影景同影星
本身用緊xt30+1855
諗左好耐揀16.4定1024好
平時影景多 好多時都覺得唔夠wide
1024雖然夠晒wide 但光圈細係影星方面又差啲
16.4光圈夠晒做 可以影多啲題材 但又有啲驚影景會唔夠wide
好難決擇 有無巴打有心得分享或者有其他更好既建議

大光圈

1680咁9貴，同1655唔差幾遠
買都係買個防震
用Xh1可以直接無視呢枝
其他機就可以諗諗

本身預計6千5，而家變返符合預期地貴

諗多兩諗，呢支鏡會配xt3做kit set 嘅話，咁xt4要配xf1680都唔似會加返ibis啦
呢個價錢不如入xh1配xf1655算，仲唔洗望穿秋水等下部ibis機解放定焦

samyang 12/f2

Laowa 9mm

X-H1
NIKONMicroNIKKOR55mm f/2.8 AI-S
淺景深+背景對比大

支XF27 真係好好用 希望有2.0 VER

想問＃７１３４１
偷人相改走人地個名咁算唔算賊？

拍啦，我想睇....

含撚貓拍裸女老雞你睇

禁區

1680 想入，但又變返正價

有冇巴打試過支8-16？

有無ching有GF23.4

想入手了

Same仲諗住放kit入

等 X-Pro 3
我都用開奶

入Q2玩住等

有，想知啲咩

Xh-1 -1000
巴打們會唔會衝？

之前試過其他富賤機，覺得個shutter 太輕

呢家XH1係咪好撚抵買？
d鋪買7180 扣1020 都係6160 痴撚線？

16-80幾時有現貨

唔係間間都做到官方回贈留意番

肥花有

澳門有間賣5500

正價係6480？

我會

咁撚癲 係咪曲線XPRO3 會加IBIS

XH1 搭支1680 理想一機一鏡組合 但同玩無反原意有出入

邊間叫咩名
想叫我個frd 幫我買

香港會唔會有個價

```

想入支廣角鏡 諗緊16.4 1024定8-16好

我都諗緊同樣問題

佢地話都會整返張單比你

點解唔配1655？ 因為太重？

一來 二來想一鏡走天涯

最後揀左XE3同XF27 搵返當初攝影既樂趣

有無師兄試過真係攞得到支票

唔知真定假

但4寶個d都唔係出名呃人wor

你要係以下商鋪買先可以做到回饋，富士都講得好清楚，如果你係四寶個啲買係無回饋架。

我對佢印象都一般 但個價係吸引

打左去問 佢地自稱出到其他單 有d鬼鬼地

建議都係跟番佢 無謂博

點解price找唔到佢支鏡😖

認同

用google 神神地 price

反而我想賣

y ar

Peak design sling 10L
6月買入，有單，只用2次，極新，有興趣PM

想問下X-E3 最大支援幾多GB SD卡，睇咗user manual 都無紀錄，係咪去到512GB都可以？

竟然會咁平
係咪報錯左

問左幾次都係咁既價應該堅

有支16.4
如果買左16-80
支16會唔會封塵

支1680有冇出比較支1655/1855

16 2.8會
16 1.4 唔得

想問下1680係咪MIJ？
同埋個畫質同1024比如何

睇睇下覺得x-pro3好正

係咪咁平呀？等我又問下價先

我爭札左好耐，16/18/27，最後揀左16 2.8
因為驚18/27對焦太慢
後來覺得16有啲難handle
遲下唸住入手動鏡反下
或者等睇有冇2手好價買27

屌 我都係咁諗
我仲有支35.4

但係用緊X-Pro 2就無咩動力去狗衝

27一手先$1100 都要等2手？
好少見有人放呢支鏡

AMAZON賣緊4K

香港27咁平應該係拆KIT 好抵屌

實際用落好正 又輕 對焦都算OK 2.8都夠洗

三支都各有各好好難簡

首先應該係諗定焦定變焦先
16.4 雖然定焦，去旅行其實好方便
夠wide, 大光圈可以影下人加景，實內唔駛推咁高iso
畫質就3枝最靚
不過你想專門啲影景就要諗下變焦

1024就一定係旅行最方便
畫質3枝中最差，但焦距好用有ois
大景去到少少人像都得

816畫質就中間啦，8mm透視感真係好震撼
不過邊緣鬆同黑角就一定有，去到10mm 同1024比就高幾班，裝唔到普通filter, 大枝重

如果for旅行求方便
1024->16.4->816

如果for旅行要啲影像質素又唔需要咁wide
16.4->1024->816

如果專門影景
816 -> 1024

我3枝都用過16.4 同816掂得最多
816 同1024 其實差唔多，你有錢唔介意重係可以直入816，呢兩枝性質都幾相似

係16.4同另外兩枝比就要睇你用途同埋你仲有咩鏡去定，想玩定焦定變焦

多謝巴打分析咁我應該會入16.4先

本身有 18 焦距幾好用又輕
大光圈幾dreamy

但distortion 太勁
我影建築物多影得好辛苦

8-16又廣又焦咁多distortion 但真係太大
插落部Xpro 2 會頭重尾輕

16焦距又太接近18

10-24 distortion 方面明唔明顯
夠唔夠Sharp ?

新手想學影相買xt-20會唔會太過份

諗完唔買
過份

有冇師兄知道邊度有得買原廠鏡頭蓋ø58mm
官方eshop好似話冇貨 直接cwb walkin有冇得買
或者有冇其他副廠鏡頭蓋推薦 普普通通就得

呢啲消耗品用到就ok

一般相機鋪都有

要買原廠可能要去cwb睇睇 打電話去問下？

有現貨加價了 5700

港紙定葡紙？

Hkd

點解出完枝1680之後個個都好似突然唔需要大光圈咁嘅
低光有ois係一回事，但景深取代唔到㗎喎

同埋用慢快門 都有唔好
個畫面只要有少少郁都唔得
防震只係防手震

旅行日光鏡吖嘛
同埋去到80 f4 都有少少景深既

8-16 distortion 唔算勁啦，好過1024
定係你以為透視感係distortion?

如果影建築可能玩移軸鏡會好啲

1024唔聞相還好

Viltrox 支85 好似唔錯
唔捨得買90

1680係cam2賣59xx

我打錯字 我係話8-16無咁多distortion
幾理想 但鏡身太大

10-24作為細一個碼嘅代替品
合唔合格？

而家入XT3二手係唔係好抵玩?
S記轉會

唔介意光圈細一級都合格

F2.8同F4爭一級姐..
除非真係講緊特定題材對快門有限制, 例如當影sports影賽車咁
否則比較低光情況影景嚟講, 我自己會覺得f4有ois好過f2.8冇ois

當然, XH1+1655用家或成最後贏家

除左逆光表現唔夠好 都冇咩好挑剔
始終依個價嘅鏡 鍍膜往往係輸蝕

百記果啲而家做緊幾多?
返工同住果頭都冇咩大嘅電器鋪

本身諗緊大光圈問題，如果只計大光圈，18-55咪仲大光圈過16-80，但又好似冇得咁樣睇，我自己怕作用太重覆啫，雖則16-80可以帶少支鏡

16-80 + 16.4/35.4

全開光圈會有紫邊，收二級2.8可用
無WR
Filter size比較大（72mm）
重636g，我用X-H1平衡無問題
無光圈環，要用機身轉盤較光圈
90f2三分一價錢，有佢三分二質素

但f4鏡貴過f2.8鏡真係冇咩吸引力...

想學就買
鍾意Sony canon Fuji 咩牌子都無問題

幾時都得

驚自己三分鐘熱度所以唔想買貴機

玻璃同膠分別..

電話相機apps玩住先
但係相機影真心正

的確係偏重
講開紫邊
有冇人覺得16.4 全開啲有紫邊
好多巴打話呢支鏡好靚
但係影落真係唔明佢點解咁特別/咁貴？
就算有56.2 我最鐘意都係支35.4

本身我有35.4, 係諗緊買多支可以wide 嘅鏡，見16-80 好似幾好，帶少支㖭，但吸引力冇定焦咁吸引

X-E3 同 X-T20 除咗反Mon同藍牙傳相 仲有咩分別？

到底買邊部好

用開定焦真係返唔到轉頭, F4既相好冇吸引力

新手想問
光圈定焦距影響景深多啲？

Eg 18-55 18mm f/2.8 vs 55mm f/4
撇除構圖 如果想淺景深 邊個效果會大啲？

焦距

用過定焦 就返唔到轉頭

唔該

究竟1680入唔入手好
佢個焦距好吸引！

我都諗緊
但有支1655 入左應該會放左支1655補支定焦

諗住買黎去旅行， 希望跌番價

我都等緊就算平時影下相都好實用
Btw唔知水貨會幾銀

1655太重，1680焦距多d又輕d，太吸引

唔好意思咁多位巴打 新手一問
我用緊部xt30連kit鏡 18-55個枝
一直都好地地 岩岩無啦啦開始枝鏡有怪聲
轉睇相影相個時有聲 focus緊個時都有聲
好似磨野咁既聲 又有啲彈弓咁既feel
係咪壞左 sorry for 1999
買左半個月一直都好錫住用 好不安

就係想旅行輕便啲

好想衝去買完係咁j

係仲要下個月去旅行

我都諗緊依個組合第一支鏡就係16.4

XT3 + 16-80 + 16.4 WR

正

1680落到5000樓下就正

有保咪拎上去check

唔係KIT LENS出應該好難

會有XT3 + 1680 KIT

有WR 喎

Xe3

窮撚新手求教
想入xt30，淨買body另購水貨1855 kit，可行嗎？

點會唔得， 想平你買支二手都得啦

富士個app好撚垃圾，我部xe3成日都connection error

發覺 好多mobile 01 的台灣人 好， 好多都轉左會去Sony....搞到fuji 個pahe無人推文。
full frame 真係咁吸引?

好 拎上去問下 thanks

同一代的sensor比較, full frame 嘅DR較好、noise control較好、同樣光圈下景深較淺，呢啲都係物理優勢（如果係Sony嘅話，佢嘅auto focus 仲要勁啲）
要取捨就係機身同鏡頭會較重、大、貴
睇下你重視邊樣多啲
我覺得apsc係m43同full frame中間一個幾好嘅平衡，而Fujifilm就應該係做apsc最有心嘅廠，所以除非富士嚟緊淨係掛住搞中片幅而忽視apsc，如果唔係都唔會轉會住
btw 佢啲舊鏡幾時出第二代

要玩APSC黎講都無咩廠好簡
C,N,S記基本都主力FF機

如果以器材撚嘅角度，罪大真係贏哂，我用開XH1前排借fd部A7R3, 個對焦一用之下發現完全唔係同一個層次

相信留喺富士嘅好多人都係堅持一個信念 - 富士色
同埋好器材只係輔助，比你用到部機貴一貴同中國大媽團人手一部A7R3影垃圾冇分別

玩富士係要黎玩棍波

我係由SONY FF轉過嚟

點解轉過來， 轉完感覺良好嗎？

大sensor 係絕對優勢
而且Sony繼續搞緊輕量化

近排好多人喺group/page放機放鏡

我唔明點解35.4用成年夠膽開$2900，真係咁多盲毛唔出街格價？

仲有啲人1655講到明係回贈期買，夠膽開$6000賺返轉頭

我知道明買明賣，但有時問完價真係屌都慳返

自由市場，慘得過可能真係有水魚

肥花果班友仲顛
有d二手賣得貴過全新
問佢點解，佢話佢買果陣係好貴
大佬，你幾錢買返黎關我鳩事咩

GFX

SONY陣營想搵支啱使嘅標準ZOOM都無
2870 無24唔夠wide
2875 同上
2470Z 聽講質素麻麻
2470GM 貴大重
24105G 大重
無計 光學野size重量就係同片幅成正比 又想輕便又想齊焦段只能夠玩細D片幅

數漏支24240 不過都唔會買啦
依家1680開心使用中

留名

Me too
買嚟做野，Sony d鏡太貴
拍片bitrate又低，color得8 bit

sony 邊度有搞過輕量化

機身一年比一年重，鏡頭都無特別輕

FF黎講唔算大舊

睇1680開箱
鏡身好似有啲位唔係金屬物料而係膠

唉 鬼咩⋯
1655個變焦對焦環都係膠啦⋯⋯
Red badge又如何⋯

好似 MIP

新手問係邊買有保證
定係去返大行算

我冇事喎，依家基乎每日過相都冇問題

好多人都問冇問題嘅

問題係個人唔撚用腦睇清楚步驟點做

放2手XT20/30手柄
有興趣可以TG thx

兩枝龍仔2.8 同定焦都重同貴？

想問下xh1手持拍片穩唔穩
對焦速度點？

個人覺得fuji啲鏡size有啲都同FF唔細幾多..
不過apsc佢最上心係真嘅

因為佢冇full frame, 咁冇理由唔幫Apsc出靚鏡架嘛
其他有full frame嘅廠係都主力出左full frame鏡先, 你睇sony到依家先有1655 2.8

1680都出咗啦
Xt3幾時轉kit set

機都唔輕，例如xh1

回贈係咪縮左水
56.2 得$460?

以住回贈，不堪回首

屌佢d濕鳩回贈，買水貨都冇咁嬲

回得戈460 當人乞衣咩

買 wifi sd 都唔柒用個 app

簡單講
Sony is a machine
完

咁你都好柒

可唔可以話我知wifi傳送個次序係點

成撚日都開唔到

認真

上youtube睇真啲

買清潔劑抹一抹cmos

對焦前後拉風箱 暗啲都對唔到

有v2至少要wr

我枝1024日光下對焦準繩度好低。影海面或者石頭可能太純色，有時影2張先中

早排放左部x-t100
本身想入手Sony a6400
但睇左好多youtube片對比
xt3/ xt30 vs a6400
影相都係覺得xt3/xt30 靚好多, sony影出黎既相有層野隔住咁
我想問純影相 少拍片 係咪都係xt3/xt30比較好? 最大差別就係無得反mon?
另外如果入手xt3 定xt30 好?會出埋1855 鏡

no budget concerns.....xt3

xt3 拍片格式好d
evf 高解像同大d

其他分別唔大

防塵防水, 手感都好遠

手感大家都係唔好

有冇試玩過a6400?
同xt3分別大唔大？？？

最後決定xt-30
xt-3 out左D筆直
去肥花買?

肥花， cam2, 百記 都ok

邊到放？放到幾錢

義士專用機
發夢post好多富士相

其實佢拎返當初prototype有光圈環嗰支出嚟已經夠

不過有f2 當然更好

肥花xt30幾錢

係咪冇咩巴打買左1680, 好似冇人講用後感

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

我都等緊人講

想請教35.4 個遮光罩個蓋好易跌.係咪換左個遮光罩好D?有無好介紹?

不嬲唔用個膠蓋

點解買咗一定要講

一定要全世界嘅人知？

想買但無錢

肥花6480

百記5480

咁平?
扣埋回贈都應該冇咁平

等拆KIT好過
5000樓上好難想入手

肥仔有評測

等拆kit/跌價先，zoom繼續用住1855頂檔
反正都有ois

堅？係既我接受到！

TLDR 1655 vs 1680

+1655
解像力好啲 sharp啲
光圈大一級

+1680
有OIS
變形控制做得好啲
平1000

另外1680
優點
對焦快

缺點
光圈環手感唔好
OIS冇開關掣

fuji 落腳架唔使閂ois

結論都係, 價差得一千揀1655 仲未計如果用到xh1回贈

等拆kit/跌價先
想睇XT3 + 1680 KIT幾錢

點買到$5480

放23.4同10-24
留tg

就咁睇16-80吸引過16-80

16-80吸引過16-55

信用卡-500優惠
會員-500優惠

唔聞相 16-80 好過16-55

富士香港代理支持開槍

佢地會當睇唔到

佢地繼續J 緊富士色

早排轉會fuji 入左部二手XT2同18-55
黎緊12月會去台灣 預計會有一個星期時間係南部遊走
諗緊整返支廣角 暫時考慮緊16.4定10-24好
另一方面情意結問題 會入埋35.4 必要時可能放左支18-55佢
但筆直有限 12月前未必入到兩支鏡 想問下咁多位手足有無咩意見
1. 入35先定入廣角先
2. 廣角邊支好啲 10-24有zoom方便啲但f4 vs 16.4大光圈同超近對焦
諗到頭都爆

both

一鏡就16.4
唔好聽人講咩旅行用10-24
入到室內或者夜晚我怕你喊出黎
除非你唔介意 行行下想影張相都要SET腳架

interested

冇大圈唔識影

夜晚 4光圈唔用腳架冇OIS
較到ISO25600光圈?要黎食架?

點先做到百老匯會員

1024有ois

35.4+samyang 12f2 or 16f2.8

等有筆直先去考慮16.4定1024

以後多個理由買水貨，thanks for your info

買水貨~

買水貨/出國先買
減少消費，正

買水貨啦
個代理又唔係做得好

支持買水貨

同埋都諗渠道同日本仔單聲

雖然未去到會聞相 但睇啲review都話10-24開5.6光圈以上個角都嘛嘛
同埋始終定焦成像有保證啲 又可以當逼用腳zoom 我諗我都係會去馬16mm
睇下呢段時間嘔唔嘔到多3千出來搞掂埋支35.4先

唔好亂講 我地都想個代理收皮
落場發夢人士極多用富士

如果富士直接黎營運就最好

有無咁誇張

富士鏡唔一出即買係常識吧

未計體積重量分別

旅行用1680一境走天涯應該唔錯
係未知外伸縮，wr會唔會無咁好

真？有冇source?

去親旅行都1855+50230
可以既話都想一支1680搞點晒

小弟有部XT1
拍片D色太垃圾
有無人教下路可以點set
好似set極都無變咁 其實係咪無得set
同一個setting 用黎拍片同拍video d色差天共地

明明D色係部機個LCD睇係好靚
但一入落電腦D色變哂 變到黑黑實實

即係個mon同個software嘅問題囉

平時出街影相都係雖然唔係好重

1855+50230真係窮撚孖寶

睇吓會唔會出XT30 + 1680 KIT

剛剛上左10樓試16.4同10-24
好似16啱心水啲 入佢先

咁辛苦一百同你要咗佢

無野了
原來放入電腦tune返個brightness就搞掂
仲以為係相機問題

816 1655 50140

毒氣呀

藍絲行貨 不了

邊到吹出黎既風

Fujifilm香港代理公司主席兒子孫道熙公開撐警開槍

支持水貨！

嘩。 咁就要度下買唔買枝1680喇

50-230去親睇動物都要出動

對焦慢到爆，除非佢唔郁

雖然做唔到National Geographic 鏡
但係去 動物園 /保育區 好好用

呢個價錢先係咁啦

都係嘅，1草嘢超值

雖然最尾頂唔順買埋55200

升級55-200係咪真係有明顯進步？both 成像 and 對焦

等我搵人鬥封日文信先

邊個再買行貨就死全家

等你，一人一封塞爆佢

對焦同暗光成像好好多

轉用水貨

垃圾代理都係時候轉㗎喇

光復富士

想入部Xt-30做副機
會唔會好多餘

唔會，我用X-H1都會加部X-T20配35.4

你把口係勁嘅香港今日天下太平啦

巴打個名 睇開松重豐？有season 8

重以為佢唔想再拍，正

一早完全封鎖佢，不過都估到佢嗡乜

多數唔想拍 加片酬焗住拍啫

怕形象俾人定型

咁你依啲撐警暴嘅垃圾影裸模光頭廢坑
應該死完磨屍成粉撈落水泥萬人踩都唔夠

你今次應該估錯, lol

XPro 2+ Xt-30好似兩部都細機咁

諗住都係街拍 Xt-30細啲我可以掛腰加副鏡

出街唔洗換鏡

當初我想收部X70掃街，不過真係稀少種，邪惡海灣又唔夠人搶，所以改用X-T20配細鏡。

想買部xh1 齋body
請問下邊間買水貨會比較好？

唔喺仲諗住買行啊？

行貨梗係不了
屌佢老母
所以問下邊間買水好

Fujifilm XF16-55mmF2.8
想問下而家水貨價 6300
抵唔抵

等唔切X-T3新kit set
買18-55用住先第時再買16-80係咪好傻

XT3 + 1680

幾時出
11月再唔出就買舊kit set

XT3 + 1680都係15000左右姐

X-t3 1855 水貨都係10k
咁點解要買淨body
驚佢xt3+1680 平過分開買好多

等吓喇

之前有寫，你問吓佢哋

好
謝巴打！

你趕住影咩先

11月尾去日本旅行
影下人像 街景風景

即刻出機 呢個月可以用富士去影發夢
提早熟習部機 點睇

我10月尾去， 我都忍唔住應該會直接入1680

呢兩間唔係同一個老細咩

淨買body+1680?

買16-55 好定16-80

用X-H1, 1655
手瓜有力, 1655
2.8光圈, 1655
有幾支中短距定焦喺手, 1680

用緊xt2 + 16mm1.4

藍絲廢老屌人藍絲？
狗咬狗

我都唔係藍絲

想問下買水貨鏡有啲咩特別要check/注意？
出左呢單野之後 行貨不了

我諗住買水貨咋

唔洗理條友， 似晒d廢佬座係餐廳到口upup搭嗲咁

有事自己寄返鄉下

你為咩買支鏡先？旅行？人像？

睇清楚有冇花？
試清楚支鏡（包括光圈環之類）？

旅行

如果你之前都冇咩長焦嘅需求, xf1855再 有需要時crop 少少可能已經夠你用

但對比xf1680你慳返4000幾同賺咗大半段光圈

xf1655 留返俾xh1 用

黎緊出部Xt3 kit set
想問下有冇師兄有玩fringer轉接環
如果手上無一支 Cannon鏡頭其實值唔值得買
見佢對焦同 Cannon原廠鏡無咩分別又平
最重要係50.8一千樓下

不如入原廠50/2 或56.2 。前者輕巧，後者大光圈。留意返50mm等效焦距大約80mm.

如果你之後會買canon啲長鏡我覺得值得買

以前有部份xh1夾1655有問題

明明係最襯嘅一套

所謂問題係

同一個位對焦影十張八張

但會有一兩張失焦

時有發生但又唔係成日有

我都中過伏

最後賣q晒

仲要頭水xh1仆街

傷亡慘重

我有fringer

配過canon 50stm垃圾

對焦效能ok成像唔ok

支鏡唔掂唔好買

配支1835/1.8 sigma就好掂

正到不得了

唔覺比輸1655xf

對焦速度就唔敢講但唔覺慢過1855

不過好大支同重

本身我都冇canon ef鏡

想買支sigma 100400 or 150600平平地玩長焦

所以先買個fringer

但又。。。。我好少用長焦

所以一直都冇買

反而玩長焦想過玩m43 pana配日奶100400仲好玩

買水

同意

富左行整都係垃圾

飛去日本整冇咁嬲

準備入支16.4

日本整都係垃圾
枝鏡發咗毛由東京寄去仙台工場再寄返東京話睇唔到 跟住又要寄多次上仙台
Btw tokyo service station 有個叔叔識講廣東話

你唔唔識字？

見有支27 2.8餅仔好似好平千幾蚊有交易
有Kit鏡仲應唔應該買個支呢

買 當相機蓋咁用
細細部幾時都拎得出街

你咁叻叻就覆人啦，嘈咩啊

等緊xpro3

Sigma

冇等
剛入 xt30
雙機

佢支 zoom 1.8

16-80同18-55比較
16-80值唔值得比多3000-4000？
諗緊買x-t3 kit set定分開買body+16-80

竟然係Bigma

用緊A7r3想入部副機
Xh1定xt30好
本身有枝35.4

好似都有唔少ching
Fuji機+個fringer 插1835 1.8

我都諗緊
但係為左果25mm 比多幾千
買xc 果支好似仲好

有1855 + 16.4 / 16/2.8
可以唔洗買1680

耐唔耐就會有呢D bigma富士鏡既POST
月經

出有保養新淨23.4呀
有興趣留tg

有興趣 thanks

新手玩左兩個月，發覺支1855個ois好似壞左，1/30都好易會手震，10張相可以有一半以上唔得。50230我用1/15 or 1/13成功機會都好大。但兩支都係3.5級防震，有冇巴打係咁

咩機先

有無人用過老蛙9mm 見佢有富士mount 三千幾好想入

Xt20

個sales話kit set已經夠
遲啲要買就考慮定焦好過

sales佬說話唔好信，佢地想清貨多過真係比意見
信自己感覺最好

1.8 冇 af 算罷

Fringer嗰個咪af adapter囉....

Bigma art真係力威健身

以前係C記用過，真係重到呢

我用黎影銀河，幾正

XT30用一陣 手柄位就有少少熱

平時影下日系風格景/人
有無需要用到16-80?
唔拍片

我見好多人都吹奏16.4
想同咁多位新手講其實呢個focal都幾難構圖
建議買之前再諗吓，始終又貴又重。

之前就係聽人講 入左第一枝鏡
之後去旅行 係咁練 係咁影 慢慢又覺得知點影

都值呢個價

我影到而家都係要瘋狂crop

一般用家，更加應該用zoom鏡，方便，16-80最fit
要大光圈就遲下再睇定焦

新手買定焦會好迷失掛......

有部xt100，覺得個kit鏡好廢
想入支1855會唔會好傻？普通旅行用多
利申 bb班

你覺得邊度廢

冇lens hood 又膠
對焦好慢

旅行本身用zoom已經方便好多，唔通行景點拎成手野仲換鏡咩

仲要如果你真係新手，1855真係best choice

用到搵啱邊個焦段，知道自己真正需要光圈/焦距，1800蚊放支kit出去換支定焦，好多人都係咁玩

你個lens hood係咪比人落左格

咁你睇完第一頁之後仲有冇買既衝動？
簡單黎講有錢就買
冇錢就唔洗唸
完

真係要

1545 冇lens hood送

想問下巴打覺唔覺陰天既時候都有啲紫邊問題？

用35 成功感好大
利申 一支zoom 都無

好遺憾地xt100本身對焦都慢
我都係xt100用家

唔覺有啵

入門嗎

Ching 有冇配其他鏡玩
對住支膠野真係麻麻地

還好我唔係買kit 係1855
不過都忍受唔到個對焦速度

1855日常用都好夠right?
唉冇乜筆直要將就下

1855 唔慢喎
慢既係xt100

我用開35.4覺得易上手，但要影wide 嘢真係唔夠用，23.4又同35.4太似，所以先諗16.4，本身自己用開18-55嘅18去影wide ，愈大範圍嘅嘢更加需要諗構圖

大家覺直倒會唔會先係必買🙃
鏡得支Kit 1024 xc55230
用緊XT2

10-24mm最近想入手
巴打對呢支鏡有咩評價

其實第一頁有講

xt100支kit放到1800

人地明撚明講緊18-55

18-55 放1800有人要咩

好野黎，我用t2，日光大部分用途夠用有突，都好sharp下。
係夜晚廢左同埋影唔太到星

星X 二手鋪賣緊$2000 - $2200
肥花大把人放 $1800 - $1900

1680 落到6000了

你MIJ咪貴啲囉

點會放唔到MIJ大把人要

行貨MIJ

頭先上到皇室堡，點知
連facebook出post通知都無，有咩咁突發，成幢皇室堡都無關舖

垃撚圾
有無人知水貨或者日本買, 國際保養點計
畀大家參考吓

前兩日仲話維修完部機到左皇室堡可以拎
垃圾奶共代理 以後只買水貨

made in Philippines呢

之前爆咗fiter 蓋，而家kick 住咗喺鏡度，扭唔開 可以點搞

16-80係咪mij?
最後決定入xt3 body+16-80

真有錢

垃圾貓係奶共藍絲
兼影義士大頭

另外佢係sony打手
日日屌其他牌子 唔洗理佢

副機就細部既xt30

Xf 35mm f2定 xf23mm f1.4R 邊一支好啲

要追大光圈 後者
要對焦快 wr 再細枝啲 前者

銀色係咪好易花？
想入部xe3 水

價錢差一倍有多

諗住去百老匯入部xt30
淨機 $6290
18-55 就$84xx
但自己中意玩定焦多 想入個35 F2 但佢又淨係得35 F1.4 賣$31xx
係唔係應該照入18-55 玩住先 遲d再買埋粒35 F2 會好d
通常都係影旅行相

既然知自己鐘意既焦距或者百記買機去其它地方買鏡？

不過有支變焦防下身都要既

支鏡質素其實點樣?1680呢個焦距帶去旅行一流。
下月打算去大阪帶KIT+1024去旅行。之前長崎直頭插支1024算

1024 F4夜晚要收埋，1680 F4焦距仲長啲，夜晚應該都

利申：旅行長插1024

預就預佢夜晚都88
玩富士都係買支定焦玩下係要諗想玩咩焦距

有無相機帶推介

1024夜景要配h1

Peak Design

有冇人係完全唔改任何colour setting
淨係用部機本身有得揀既stimulator?

有啲唔係經鎖商嘅舖頭話有回贈，想問下其實係咪冇回贈？

等你包膠
授權經銷商名單
Authorized Dealer List

唔好買行貨啦

巴打長插1024去長崎
你覺得夠唔夠用

我打算入支1024
本身有KIT同一支23F2
下年頭去柬埔寨唔肯定帶一支1024夠唔夠用

買都係打算水貨算

我自己接受到，不過始終晚上差少少。上山影夜景自己帶腳架去
焦距想齊就一定係天涯鏡，有時要接受缺憾啦 用心去記住就算啦
影野食方面我都係攞部Iphone方便算

唔夠，要長焦影企鵝

手已入

咁直接入50230比較實際

55200啦，直上無後悔

幾錢

機9280 鏡5980
買埋個740保護鏡

B+W

HOYA
FUSION UV 72MM (JAPAN) FILTER

比人水了

增添朦朧感

屌我事後先知
無保護鏡概念

740加三舊可以買埋50230

想要35mm f1.4多啲 影人

慘

保護鏡其實係咪得b+w買得過？

fusion 靚野黎

唔係，而家hoya kenko 靚line 技術都比b+w 好/同級

香港對呢d 好唔update

5980邊間買

tks

百老滙

認同，有50230不過放左，55200好用好多

又然

mij?

係幾靚

其實買水貨有冇咩要注意？

好似未見1680水貨

有無人分別用過mitakon 35mm 0.95同Fujifilm 35 f1.4? 邊支好？

想問下各位XT30同XE3分別大唔大？

Photolemur 3 free giveaways

幾時先有新x100呀

用緊0.95. 不過大光圈有紫邊。耀光問題無原廠好

但係色水幾好，手動影相幾正。景深算係好淺

X100v

富士註冊兩個code no.：FF190003, FF190005
FF190003唔用X-Trans CMOS；又唔係由Xacti製造，唔會係入門機。可能會係GFX系列
FF190005則可能係X-H1, X-T3或X100F當中一部後繼機。
個人最希望係X-H2

景深同1.4差幾遠？

google下啲sample. 口講難以表達

富士 35mm f/1.4
• 自動對焦 (X-T3上對焦速度可接受)
• 光圈小一級
• 有段 (click) 光圈環
• 發色較鮮艷
• 較輕
• 全開時色散 & 暗角抑制較強

中一 35mm f/0.95
• 手動對焦
• 光圈大一級 (景深較淺, 快門速度較快 / ISO較低)
• 無段 (clickless) 光圈環
• 發色較清淡
• 較重
• 全開時色散 & 暗角抑制較弱

兩支都有, 唔同用法, 兩支都值得擁有

18支餅鏡其實好唔好?呢個焦距又好似帶番平時支kit仲好咁

好方便 又幾好影 又輕

其實我有0.95果支。依家諗住買23 1.4 & 56 1.2諗緊keep唔keep住支0.95好定係換佢做35mm 1.4畢竟價錢都差唔多。

好用。輕身， sharpness都唔錯。

好撚正

其實啲人放二手係唔知價定特登mark高啲比人壓
放2017年買嘅鏡頭同而家全新只係差$150

返大陸影大陸西啦你

35mm f1.4
2500值唔值得入
保到2021年 送filter

知你隻西眼就盲又分唔到顏色要靠LCD用屎色sony影喇

抵到爛啦
呢枝唔理新舊入枝看門口唔會後悔

唔知邊個精神分裂

你估個個似你up啲柒相上黎打飛機咩

巴打做乜自己覆自己嘅
係咪見到啲咩污糟嘢!

得閒開返佢撚下狗冇咁大壓力嘛

想要皮帶款

總之見到邊撚個用ＳＯＮＹ Ａ９
打７佢

想問下支23.4個對焦速度配
Xt3會唔會慢到不能接受

XT3 + 35.4都OK
23.4 應該得

X-E3 XT-20 XT-2
唔知點簡
frd叫我買前者但同XT-20好似分別不大淨係多個藍芽
XT-2就拎過XT-20上手玩覺得有少少細諗緊買大部dd好無

2700想入呢set 35.4
但係我琴日先買完xt3+1680

買啦1680夜晚應該收皮

X-T2好D 手感好小小 同操控多dd 可以上面粒dial 較快門

不過X-T20 就輕身好多 價錢大家都唔貴
X-E3 2.6k左右X-T20 3k around XT2 4k左右

二手

玩完定焦返唔到轉頭玩變焦

問自己想要RF 定SLR 款先
個人唔太鐘意RF 款，而且覺得xe 系列配f2 prime嗰種size 嘅鏡頭先好睇
但好多人覺得冇所謂，而且特別鐘情RF款先玩富士
如果你想要RF 款咁已經揀完

xt2 vs xt20
兩部手感都唔好, 要好揸請上xh1(xt2直倒都要特別加大握手位)
但兩部都可以加手柄，幾十蚊解決到
xt20 viewfinder冇eyeshield, 但俾幾十蚊加個eyeshield都勉強解決到

真正分別係
直倒
wr
iso 轉盤/測光mode 轉盤
joystick
三向screen
以上xt2先俾到你

脷伸: 持有xe1 xt20 xh1

但性能好似xt30屌打？
畫質分別係咪不大

有無人玩過唯卓85.8
係咪唯一支副廠自動鏡頭
幾平好似幾抵玩
不過對番一百二十幾mm好似太長焦

冇用過第四代sensor，但聽講主要係加強拍片同對焦，畫質冇咩大分別

義士菲林

當年Zeiss 都有三支xmount af 鏡
等效135mm其實一般都唔常用，唔想投資咁多落xf90嘅話可以揀呢支....雖然xf90 真係好正

85.8最大問題係好重

Yasemite粗繩帶好無用？

爬山繩好睇唔好孭

咁overwerth條帶呢搵咗好多牌好似個個都無人推
有無邊款啱xt3 唔要尼龍帶

XE3 全新先三千一有找仲唸二手？
利申：上個月入左手

用緊90

爽死

其實18-55放唔放到?

Yes

咩價位到?

好視乎 行貨定水貨 有冇保養 拆kit定原裝
1k6 up 到

我同你女大有意TG

收

你留tg 啦

相機測光問題

光圈 快門 iOS
決定左張相既光暗

手動光圈快門時
係點測光mode 時
畫面嘅光暗都會因測光點而改變

係咪只係相機既software 改變光暗
定係會改左 其中一d setting ?

用咗自動iso ？

Sharpness
中間果50%就係

有無ios用家更新完ios 之後個apps連唔到相機
利申xt3

試下重新connect

全部試過哂，del apps再裝都無用

好似係

想問咁多位巴打
Save setting 既時候
例如setting 1 既white balance auto 2,-2
Setting 2 既white balance 想要auto 0,-4
做唔做到架？

當然可以 至少xt3得,其他唔知😂

小弟8月尾入手 x-t3 kit, 23mm f2 56mmf1.2 9mm老蛙 ,如果再入支35 應該入xf35 f1.4 定等 Viltrox 33mm f/1.4?
另外再換埋支 1855做1680 。
會唔會好過份

有難連左, 佢detect部機果度閃下閃下咁
但比d時間佢都會連到

xt3我唔清楚.. 但其他係唔得, 有巴打分享過係setting時直接改埋個名
例如: AIRY+2-1, cloudy +1-4 咁提自己set返

有冇邊支xf鏡比佢仲soft xf1855都sharp過佢

菜一係 12
一係 macro
未聽過長焦

佢問係咪唯一一支副廠af鏡姐

頭3支副廠af鏡係菜touit 12mm/32mm/50mm
viltrox 85.8係第4支
嚟緊有viltrox 23mm/33mm/56mm

所以18我覺得係為拍攝氣氛 dreamy 啲先用

夜景好用 / 特定主題用 臭雞人像
食物 毛公仔 呀呢類唔使太sharp嘅物件

有人話富士咁嘅設計 係想踢走班偽文青

其實佢想啲人少啲睇mon, 用呢款咪仲實用.... 雖然xp3 應該唔諗住行實用路線

可以咁flip mon 就最好不過啦

最好係xt100 嗰種腰平＋外反hybrid 再加埋Canon 呢種收埋個Mon 嘅設計

如果加埋xh1嗰種三向Mon 就完美

咁不如用手機

10 -24 值唔值得擁有，一般都係旅行用 唔換鏡
身上得支1855

8 plus冇事

10.5 ipad冇事

其實係架

更新咗13.1.2之後無事！
我之前用13.1.1嗰果嚇到我呢，
以為部機壞......

旅行用我覺得淨係1024唔夠上次去歐洲夠wide但唔夠遠，d相題材有d悶
自此我會帶埋支55200

依家百老匯xt30+18-55 賣82xx?
仲諗住去肥花買
今日準備出去入手

viltrox af?

又好似好岩唔洗下下攞相機出呢

部x-t20 入左水
邊到整好

一定係原廠

yes

屌你FB個Fuji群組仲叫人用中銀App去百腦匯買1680行貨

Xt20 表示 setting 好似連名都冇得改

上四x問佢b+w 佢話有塊h&y仲靚
堅定流
Search 過係強國brand

35 1.4
最愛呢支鏡

只買水貨

FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set

解決方法:
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

希望我呢個solution 幫到你

Thanks 巴打
介唔介意講埋點改名
我搵極都冇 定係xt20冇
Or software 未update

Menu > I.Q. > 第三頁最尾 EDIT/SAVE CUSTOM SETTING > 揀你邊個setting > 尾二 EDIT CUSTOM NAME

已有16.4, 23.4
諗緊賣唔賣走23.4入35.4
大家點睇?

俾我我會入35.4

現有10-24, 18-55, 16.4, 23.4
賣唔賣埋18-55入16-80好？

你影咩多先?

入35.4

我會揀16.4 + 35.4

玩cityscape入16mm 2.8定samyang 12mm好
利申：冇錢買1024

係四寶買水係咪同行無咩分別

有分別，買行貨死全家

用中囯品牌索尼又會點呢？
用左連尼住實驚！
睇你條撚樣就知道啦！

見到用ＳＯＮＹ影手足又非記者
打！

唔該曬 不過xt20冇edit custom name
轉番做英文介面都冇
番去試下update software 先

試下8-16
爽到你返唔到轉頭

建議你玩左平先
始終兩者價錢都差一大截
影景wide行先

sor 睇漏左16係2.8
如果係咁就原廠鏡

大家都係用35.4多過2光圈果支？
想平平地入支定焦玩

今日入咗35.4

好似⋯唔係大陸嘢？
佢官網繁中係台灣旗
H&Y好似係stand for HandY

B+W嘅神枱位置太根深蒂固
以前菲林年代佢真係贏晒
去到數碼年代其實未有太多深入比較唔同廠
尤其而家日本啲coating唔會差，最後係講色水到底差幾遠呢？

35.4真係無買錯

風景, 人像

兩溝反而會建議 1655

有冇巴打知x70 可以放到咩價位
想換xt3/xt30

8月尾上去買xt2同uv，sell撚左幾次H&Y，個價HOYA HD x2 仲話日本野，真係唔知真定假，下次去返三陽好過

比佢水咗買塊
本身我話買b+W

1680
大春袋賣5000水

唔知堅定流

但我自己呢期諗梗轉會細底

細底
咩事咁睇唔開呀

M43 O記
諗梗714/12100/17.2

水貨去到4千尾都可以考慮既，但可能要等kit set出先會有機會

但係點解要轉 ？

我一開始入無反 就選擇咗APS-C
始終細底限制太大

富士都有好多細機
又出埋天涯鏡
真係諗唔到點解要玩細底

56 1.2二手價大約幾多？想入手

呢支兩年前去冰島個陣諗過, 但真係太重
所以都係用10-24多

早幾日見人放4000靚仔

入過手兩次都係唔岩用賣走

M43其實唔細APSC幾多

主要係O記支12100配EM1M2引我
而用開定焦佢支17.2又好殺食
再配支ULTRAWIDE714就夠我玩

富士1680拍埋落O支12100.......我更想入手12100

ZOOM又遠過您,防震又勁過您,成像都靚過您
O記賣得貴有原因......

但我都諗梗入手1680算........
轉會好煩

我諗起佢2011年做數
之後Sony去救佢

Sony 29日於日股盤後發布新聞稿宣布，將以約800億日圓的價格、出清所持有的Olympus股票，出售的股票數為6,897萬5,800股、佔Olympus已發行股數比重為5.03%。

依家見到最平都4500

買新

買水

咪撚買行

如果想買水既話
邊間比較好？定間間都差唔多？

而家35.4最平幾錢?
同埋係日本買係咪平唔過港水?

about 3000

normally yes

老老豆豆拎M43同Fuji比
影Sports影Tele之下, M43其實都有優勢

手頭仲有部EM5 mk1響手, 有啲後悔早排放左支1240

全新貴成千蚊

而家7.3

自己計

有冇人用50r? 心思思想入
用緊xt3, 總覺得d相偏暗 次次要入lightroom較, 眼對焦係好但每張相忽光忽暗

想問有冇巴打去過相機舖trade in舊機換新機？

岩岩上BIC CAM睇
換返HKD都要4000

其實香港買相機野本身比較平
一手同二手都係

唔好比香港代理賺就得

呢隻根本屌打想問係咪雞能有專利其他廠唔用得，點解無廠跟？

xa7 咪用緊囉

上禮拜去日本
去左fujiya睇一手二手乜柒都貴過香港

xpro3食撚左屎confirmed

同意，乜叉都wide根本無咩主題
不過24嗰邊叫做有個小特寫，但係畫質軟

有無巴打支鏡同個body個mount鬆鬆地?
平時拎上手唔覺既 但一轉個zoom既時候, 成支鏡去到個mount位就會跟住轉
轉到個mount位有卡卡聲

係咪測光問題

1)evf/mon 太光?
2)點測光?

xa7太新完全忘記咗佢

viewfinder同細Mon 都唔睇，真。文青

差餅鏡

大師式盲拍

毒撚龍友會裝個ovf 上去

本身差少少買行要保養算，見到代理咁仆街真係買水好過

師兄想問邊度有呢個價位 ，同埋全新的嗎

全新唔洗特別講保養到幾時啦

如果遠攝就係方便嘅
又有防震

做副機ok嘅

佢啲萬年16/20mp元件 好似唔想升級咁
O記仲做唔做得住架

一年出唔出到兩部機

師兄邊度搵到支咁平野

富士係咁

點搵架 老鼠貨?

原本想轉會M43

琴日撚左EM1 MARKII一陣
都係唔慣

或者買1680算

買就買水

有咩拎番日本整

前排去旅行成程用xe3,發覺部機太細部，操作唔係咁好，睇嚟遲下都要轉xpro

同問

副廠35 0.95

實體制好重要

枝16 2.8行同水差少過1舊水

想買1680

行仲平過水

宜家做緊幾錢? 見到有review話1680拍片, zoom嘅話, 會有對焦問題.
富士鏡等多陣又平多兩舊

邊支咁勁?

中一光學 不過要接受到佢大光圈有紫邊，有機會有耀光同手動對焦。

但係淺景深係好正

研究下先

好失望呀，仲諗住xpro3會用xa7個隻反mon

用緊0.95,但有d心思思想換1.4

ONA
皮帶

放blc-xt3
xt3 原裝皮套連box同抹布
99% new
$400

不如買下其他焦距。除非成日用35啫

想買埋23 1.4 & 56 1.2。不過d人成日話35 1.4好magical所以想試下

35.4

幾正對焦會唔會好慢？

我都想入支35.4 返工用
但平時鍾意影景/建築多
剛入手xt30 kit set
有邊支定鏡焦建議買 想用大光圈

16mm 1.4

X-T3上對焦唔慢 (AF-S)

細枝嘅samyang 12/2

如果夜晚呢？我body係xpro2

一用x pro 返唔到轉頭

你有大大張單佢都唔撚保 咁仲衰過水貨呀

二手$2500.. 全新肥花都係3080，你地做咩

想問下各位師兄 ,新手買咗X T100, 值唔值得加錢買支18-55

如果本身有kit 1545不如買支定焦玩

1545其實幾正

新手得支1855 下支就買35.4

不過要試試1.4 同 /2 個分別 驚接受唔到個速度同拉車聲

我只係純粹唔鐘意個電子變焦，其他都好滿意

35.4好似好正咁

一年前都新手買xt100
有冇覺得部機反應好慢
後悔

我都係新手
一次過入咗xt3 1680 35.4
嚟緊幾日去US試影

Rich
幾時買埋16.4 56.2

玩耐啲先啦

已經快過canon 60D好多

fuji 機用嚟開工做嘢影嘢會唔會唔夠用?

Gfx 100

膠攝個肥佬都係富士機開工

想問下點解我connect 唔到隻app 已經試咗成粒鐘

Youtube鬼佬話開工必備16.4同56.2

你係咪用iPhone?
個人試過連唔到既原因係從快捷欄（即係mon 由下方往上掃）開藍芽/WiFi ，咁樣做係連唔到（至少我部iPhone 7唔得）
要由setting 度開藍芽先連到

iPhone 同ipad 都ios 13
咁冇計了 唯有等多排
多謝大家

我方法係pairing好哂之後

1.相機就咁開機影相mode
2.iphone開app, 揀load相，自動連，唔係手動去setting(開哂wifi BT)
3.相機會自動switch去過相mode
4.等十秒左右

次次都好順利完成
Iphone11 ios13.1.2

試咗呢個方法 但停係呢個畫面
佢有問我加唔加入相機個wifi 我加入完就停咗係度
相機個邊就會自己跳咗去無線通訊個版

我都係咁

冇錯呀，之後load廿秒左右，你相機入面blue tooth pair左未？

我覺得平$500受一個二手所有嘅風險真係唔值

新入fuji坑
1680用左一星期有多 唔錯
但真係好貴

電話終於得咗
應該係ipad 會自己狂連去屋企wifi 所以唔得
唔該晒大家

有無教學

我係首先pair 咗先
之後開晒相機藍芽 電話wifi 藍芽
相機就停係影相果版
之後入app import image
等佢相機跳去wifi 個頁 再㩒ok

不過ipad 就仲未連到

我未up 上IOS13冇事

56.2 我覺得好難用，35.4反而好易上手

小弟最近先留意富士機，請問佢啲鏡頭用落富士非FF機度，係咪都要x1.5倍？

都得
會唔會入35.4先

X mount就 1.5，FF鏡就G mount

G mount 係撚FF

想問下邊到有得試用16-55

星際

呢支係50f2

你啱自膠一時講錯

銅鑼灣毒氣室...

不過依家唔好去喇，失驚無神又無閘

35f1.4

我就係xt100 加35.4

應該會

中一35 f0.95

有冇師兄有興趣收X-T10 + 35.2既set？
係日本Bic camera入手 銀色
小為upgrade左去xt2 唔想浪費部機同鏡

contax G mount

35 1.4 影全身啲散景掂唔掂?
我用56 散景好掂，影半身，影全身好難搞，同女出街行到好遠影。

無女點試

睇你想唔想要埋景，勉強全身都可以

新手想出機，xe3是咪好選擇？

35.4 感覺無35/2咁 sharp, 定係我手震

全開真係無咁sharp
35.4都唔係賣sharp
收光圈後應差唔多

心郁郁想轉f2, 放大小小都覺得唔sharp
收到幾多最好?

收兩級到2.8
35.4線條偏柔，影人像、花草、光亮主體
35f2線條偏剛，影建築、街拍、深色主體

16.4 去旅行真係好正

去旅行淨係帶1680同35.4
應該夠玩

有冇ching有1680既相些牙下

35.4 收f2唔會比35f2全開差

而且就算1.4全開都可用

比我點簡都買1.4

有magic

一樣，富士最鍾意都係35.4

我麻麻地鍾意用50等效焦距

但都留左呢支鏡用

我覺得家陣兩間m43廠 啲貴啲嘅機都變左搵食向
O記影Sports, P記拍片

其實一路講35.4嘅magic 係一個咩概念
有冇巴打形容下

去完先REVIEW

散景

同你一樣情況........成日心思思想將56換35.......但又唔捨得56既散景......真係好正

O記啲design 幾正
Pen F 同 X Pro 2 好似宿敵咁
但係最終富士贏咗個復古風潮

係咪整咗valvia ?
啲色好sharp

散景好正

多唔多人用1680? 感覺如何？
1024 1680 點選好

我唔會換走56，不過就諗緊入邊支35

應用既範圍都唔同

有冇巴打用緊1680

感覺如何

主要都係旅行 影環境多

買哂最好

係呀，因為我老婆鐘比較重口味，人像都鍾意顏色鮮艷d喎

Fuji新手一問
魚眼鏡大家推薦邊隻

我個人比較懶....想兩支鏡搞掂哂......
依家組合係16加56.
其實呢個組合對我來講已經好唔錯，
就係用56比較麻煩少少

三陽好過支那鏡

三陽？咩黎

副廠 有出8mm魚眼你可以睇睇

16, 35, 56好似岩岩好?

一支1655已經包含晒

之前入過，但我用Xt30冇防震室內好難用，同埋太重喇，一個月唔夠就放咗......

岩岩fb 見有人用色馬18-35 1.8，好似幾正，但好很大支野.......

其實23都好很正好好用🤤🤤🤤但真係唔想成日換鏡.......

Big ma呢枝野用嚟拍片多，恆定光圈內變焦
咁撚重你叫我拎出街影相真係不了

xt4 明年到

用緊xt3, 無咩投訴
如果無加 ibis, 真係唔理由又換機

Nothing Found
Apologies, but no results were found for the requested archive. Perhaps searching will help find a related post.

xt2 升唔升好呢
定可以玩多幾年

係囉，希望佢會加防震啦

我都諗緊賣23入35好唔好

如果依家先黎入部x-pro2全新會唔會好明智？

好唔明智先岩

你仲有咩鏡？

16.4, 50.2, 1024, 1855, 50230

岩岩睇完比較
又心動1655, 價錢唔差太多咁

等x pro3 出再買啦

1655 red badge, 唔同級數

重量都係唔同級數

有冇人換左iphone11後 fuji個過相app用唔到？

搵到部機個wifi 但過唔到相 去唔到揀相個頁面

利申： 用緊Xt3 已update系統 & IOS13.1.2

光圈就一樣
10-16 個段係咪咁緊要先

一樣

配X-H1用咗一排，身體好咗，病痛少咗，重有老鼠仔添

贏咗塊sensor

點搞 好唔方便 應該係ios問題？

個人覺得幾好
高要求既未必岩 我貪佢方便 有防震同輕
質素唔差！但你唔好下下用佢同紅牌鏡比

賣撚咗支16.4 1855
換咗16-80 開心使用中
但係$6000真心有啲貴
唔急嘅等佢遲啲跌價先買都未遲
暫時用落加35.4係幾好嘅配搭

下年出50 F1
都是有機會56.2會跌價
再考慮埋入唔入

個配搭同我一模一撚樣

一睇就知冇爬文
往上幾頁有講

50.1實貴到震
不過睇定啲先
要睇下50.1個價值唔值

會唔會紅badge

我冇打聽
不過很期待
手上冇人像鏡
等緊佢呀

同16.4比
Shape 唔shape
我怕接受唔到16-80個成像

未配對會係咁，如果配對左千奇唔好學我手多Del
現家整唔番 XT2慘過你 無藍牙連配都配唔番

紅badge 係zoom
可能有第二啲嘢代表

如果X Pro 3 用返XT 3 個膽 會有啲柒
我覺得無咩可能hold 到四年先出新

所以我仍然覺得有機會跳一代上新sensor

希望佢個spec升級啦

唔夠嘅話仲可以加底座或者直倒包保老虎都打死幾隻

但xtran 4 係咪淨係用咗係xt3, xt30 兩部機身上？唔覺得佢會淨係用2部機就轉新sensor...最少都用到xe4

每個人要求唔同
對我嚟講變焦本身就係勝在方便
畫質銳利度同定焦比一定有差異
更何況呢支都唔係16-55

果幾款入門機 更新照計可以用4

你同定焦比都唔公平啦⋯⋯

試過update完ios就冇事 但第二次用又連唔返 好垃圾

今日準備入手56mm

點解用唔到RAW

我之前無事，手多多Del配對就出事

可唔可以分享下1855 vs 1680?

你有冇影raw?

1655邊位都唔夠16.4 sharp, 何況1680

Fuji 有冇同時用幾代xtran sensor？好似xa/xt100 先會？

而且仲有部x100未升做2600萬像素

用緊xt30
黎緊去歐洲
本身用緊18-55, 16 2.8, 10-24
應唔應該賣18-55 換16-80
好似方便d 唔洗成日換鏡
會唔會重好多？

有啊點解唔得嘅？係咪即係軟片

應該
16 2.8都可以放埋
之後有需要就入d大光圈，例如：
16.4 35.4 56.2

唔係......

影乜接乜嘢
夠唔夠用係睇你有乜嘢鏡架姐

吓咁即係？第一次用富士唔識

軟件只係Film simulation
依個位冇RAW嘅話都只係影緊Jpg

其實有咩分別？RAW畫質好啲？

google what is Raw file in Photography

黎緊屋企人同朋友都結婚
用緊xt1 35.4 1855
諗緊up唔upgrade body好
又想平平地買枝50230玩玩

你哋全部開RAW?

依家買xe3 會唔會太遲？有無消息會出xe4

睇下你自己會唔會後製啲相 例如調色
睇你需求有幾大 jpeg都一樣執到
但可調整既空間比raw少

jpg就比較簡單 影落黎就已經有簡單調色(film simulation)

XH2都未出

16-80
其實值唔值6千
想入手但就考慮中

可以等下先，而家個價仲跌緊
btw買水唔買行，買行死全家

後面果句最緊要呀

愈影愈懶 開埋raw 都廢事執

換啦
Xt3 將35.4 重生

我都係 依家F+Raw
但影完都無乜點執 除非自己好滿意

xt20定xe3好

利申新手

富士Jpg 夠做

我自己 raw + fine

5k依個價位除咗xt20 同 xe3仲有咩選擇？

重點買xt20定xe3好？

當然啦 會買水

色靚但唔代表唔使執

執光暗，拉curve，抽返光暗位，成張相已經完全唔同

我自己鐘意實體制多同反芒

實體制操作快好多

Xpro3出喇
大家有咩意見

二千蚊入左部好撚新淨嘅xpro1做後備機

鍾意RF樣
所以鍾意xe3
同埋細少少輕少少新少少

即刻駁嘴
200mm咪已經係紅badge
巴打唔夠愛 罰你買返支

Xt2現家都平啦

兩個字：浪漫

我鍾意SLR 樣
所以鍾意X-T20
同埋有揭Mon 有閃燈有D-pad

見有人講xt20好容易整到個d pad掣

啲客都唔撚理

會少咗好多人用 啲人會轉XT系
X Pro變成少數民族 慢攝專用
會愈黎愈似菲林機

係咩so far xt20一出用到而家未遇過....不過係易整到成mon都係面油

聽人講唔代表係事實

講開, 日本BIC CAM yodobashi乜鏡都可以慢慢試慢慢玩, 唯獨200mm冇(懶得問職員拎)
想試下$40000有咩威力

慢攝有樂趣呀

請問有冇師兄係呢間野買prvke ？
同佢地買有冇保養？
因為佢可以唔想買套裝唔想買埋內膽，
我唔想要佢原裝個內膽.......

想買機入黎睇睇
原來你長期係度

xpro系列用家一心諗住終有第三代可以升級
但外型情懷已經足夠，科技嘢玩創新，返璞歸真變咗本末倒置

等緊xpro3出spec不過如果出到黎真係麻麻就可能xt3算

我反而會等XH-2，雖然應該會大部過XT-3

應該係compare to XH1 較合適吧
我覺得係要睇XH2 輕重、係咪用最新sensor 同埋佢插咪位仲係咪係直度戈度

想入手部水貨機 果啲有冇啲咩鋪係伏 唔該

By xt3+1680

可以去星際三樓睇睇實物

ois 要入 menu 閂

唔預你閂，索性唔擺

呢啲景色先係好嘢

夠自然

成日見到啲人自稱大師
執到個天又黃又綠
推爆飽和度 假到仆街

真係會睇壞眼

二手xPro2 $5000好吸引，有d想入翻部，拎住部xpro1想換

絕對抵入

我買果陣10000
講真1代去2代完全係跳晒級 大躍進咁樣
畫質已經差好遠
多dial 靚Ovf 攝影當興趣咁都夠用好幾年

係咪問職員拎就可以試玩下個用去日本試下先

X-T1 用家
而家升級 入部二手XH1是否不智？

普通用家 得閒出街影下相 扮下文青咁
主要平時或旅行行山影下相

求地址
問過百記 5980 連18-55kit
打算買比人做禮物

想問下除左淘寶外
邊度可以買返閃光燈插位果塊蓋
Bic cam 有無？

唔該巴打

閃燈蓋可有可無無需要洗咁嘅錢喎幾蚊雞

買就買一手，XH1買全新行貨7千尾仲有回贈

🙏🏻👍🏻

唔洗問職員，放哂喺度你拎自己部機去換黎任試

好貴果啲（200mm)先要問

買一手啦，夠哂用，spec依家都仲係fuji 最top果堆

其實計2018年3月公開發售，都只係出左年半

最大考慮點係你覺唔覺得重

利申xh1打手

新手琴日買左xt20
想問下如果買微距環依隻就得？定有其他推介

諗住攞嚟影魚同figure
鏡係1855同35.4

見到1680
開始跌緊
希望再跌下

1655 vs 1680
有咩大分別
心大心細

fuji 落腳唔使閂ois

我會揀1680
因為本身有枝大光圈
fit哂

跌得都幾快

咩價位？

水貨 5700好似

f2.8 f4 應該唔會差好遠？

如果跌到5千就好

差一級...
同埋我覺得, f2.8只係唔夠大但完全夠用, f4算係細, 夜晚低光都唔夠用

5千既話 就入手

所以搭一枝大光圈
如果唔係一枝走天涯 就買番1655

你係咪要啊我有對喎啱呀俾你啊⋯⋯

1655
or
1855 + 56.2好

好啊 唔該師兄

要一支走天涯點解唔揀18135水貨先4k有找....個16mm wide angle 唔似值二千蚊

個個都覺得值4000-5000

打算入坑買部x-t3 不過見pro-3仲有幾日就公佈 等多一個星期先
想問如果broadway買係咪都okay 問咗連18-55 賣11990

諗住聽日去買部水貨xt30連1855
第一次買機想問下有無邊間可以推薦同有咩要注意

Eprice 揀買水戈啲啦

雖然我講既係行貨價

xf27mm 2.8有冇人用過？覺得好冇用？
想買枝餅鏡出街用下

日日跟身只要你食飯唔洗相機食先就okay

餅鏡黎講 我推18 比較實用

可近可遠 室內外都好好用

當初考慮呢兩支，xf18 主有要幾個問題

18厚40mm, 27厚23mm
18跟機lens hood冇得反裝，厚到喊...(但27直情冇lens hood)
邊位畫質唔太掂
貴兩倍...

大光圈 同有多個光圈Ring 都差好遠呀

始終當初揀餅鏡時size 行先，個lens hood實在太唔夾餅鏡。 如果接受到呢個size 可以考慮埋其他f2

同埋xf18好易影到變手機相....

就係似電話嘅焦段
先至考驗你嘅功力

手機相影到似相機相
相機相影到唔似手機相
究竟邊樣難啲

睇吓咩機啦 iPhone 真係唔多掂

相機主要睇你取景嘅理念

X-Pro2 用OVF 就最撚正啦

廣角都爭幾遠

餅鏡唔留俾細機用？

1655多一級光圈但係少6級防震 單計曝光 如果body無IBIS 1680會實用d

1655贏在整體sharp過1680 尤其邊位

利申 1680一出即入手

我就會揀16 2.8 快好多
我隨身跟唔落hood
係大支少少

開頭唔慣16 呢個焦段
後來慣左覺得好正

廣角會上癮

相機食先用咩鏡好？
用緊23.4 有啲大，輕便少少有咩好選擇？

你叫我？

我就係18mm f2 專員

介紹返
呢枝係傳說中嘅iPhone 鏡

大機手感好好多又有ibis#yup已經考慮緊放咗部細機去

你果部細機係咩

xt20

35.4 近攝如何？ 普通餐枱距離夠唔夠對焦？ 定要企起身先影到？
我好耐之前有枝Touit 32.8 最近對焦太遠，差唔多要起身後一步先影到

想賣拆kit 18-55 狀況良好 連保護濾鏡
有意請tg:

屌 錯左link
請tg:

有冇同過16f2.8比邊支好啲

轉售 100%全新 X-T3 銀黑連 XF18-55mm
一年行貨保養

$10,000

聯絡TG: dysondyson
九龍區黨鐵站交收

sorry 唔應該支持行貨，但有保養無計

光復香港 時代革命

張張都under 好多喎

但相反要放棄特寫
或者無限crop 圖

放35mm f2 或者換 23mm f2
留tg

支16.4好撚正 呢個weekend都玩佢
遠近皆宜

xt30 點樣set face detection

上面個張地好似多左d

旅行用變焦（18-55）真係方便啲，等16-80水貨跌到5千就入手

影完睇返都覺 不過當下想試下放中間
想再影個時佢地醒左就廢事再影了
剛轉富士坑無耐 啲鏡好撚正
Btw多謝師兄意見

用過定焦
再用返變焦
真係覺得d畫質麻麻
返唔到轉頭

定焦真係好j好多
自己一個旅行時都只會用定焦鏡

好正
想問第一張邊度黎？

Me貪心等緊4500收二手

全部係用18-55 ？

4張都係土耳其影
第一張係Cappadocia

二手正啊，唔買新行貨就得

8成係，因為我無換到鏡乜濟
（最後一張唔敢肯定

唔係under啦 細節睇到晒 習慣問題啫
環境好黑都好 我唔會格硬執返白佢
幾張都室內 好黑嘅時候影

近攝可以特寫

我以為你同條女既自拍

戳到了痛處

xt20用咗兩年突然出現卡錯誤，2張sdxc都係咁，試過咩reset sector都唔得，唔似係卡問題，用sdhc卡/sdxc microsd+adapter又無事。

多口一問係咪sandisk

SanDisk extreme pro/transcend都係咁但本來用得好地地用係Nikon機都完全無問題

水貨5千7 都仲係貴 唔太值

sandisk extreme pro 同 toshiba張wifi卡先啱

多口問下,點解唔揀18135?

btw 土耳其真心正

用家 here

入la , 但gfx 50s/r 係冇pdaf冇防震，同唔好想用部機去拍片

係好明顯under

白色都變晒灰黑色

fuji 色靚，但起碼都要曝光準...

起碼under 左1.5 ev

想買支超廣角鏡
samyang 12mm 同 laowa 9mm 邊支好啲？
有冇人用過，覺得distortion點？我多數jpg直出
thx

我用緊xpro2 都發覺要+1ev 放返落電話睇先岩曝光，用緊classic chorm mode

用histogram 睇就最好

一睇就知差幾多

Size、恆定光圈、16比18廣唔少

土耳其真係好正，周街都貓

laowa 9mm算好用，係暗角大左d，收光圈都改善不大

histogram都係用黎參考下，無理由張張個histogram 都係中間就為之岩
張相可以表達返個環境/自己覺得靚就ok
但真係+1ev先滿意
有無其他師兄都咁覺得

張相有女朋友+1/1.5 ev實冇死

Evf 太光
我開頭都成日下下要+2/3 or +1ev
響settings較暗返evf之後好左好多

不過我用嘅係xt20
唔知係咪部部都有咁嘅問題

我無話過張張中間就岩，係睇histogram 白色唔會係佢而家呢個位

想買 但好似都係得水貨 師兄入手嗰陣幾錢

千二，千三左右，水貨
而家好似千一就得

灰黑色？ 唔好再吹大啲
我只用provia影 而且飽和度係推低咗

隻碟係白色嘅 你推爆佢做乜鳩

你係咪鍾意將夜晚執做日頭果啲P圖達人？
定係你未搭過長途機，未去過鬼佬餐廳？

現場係石屋餐廳嘅角落
餐枱係無開燈 離遠得個bar枱會有燈光
只靠教堂式玻璃窗口少量滲光

咁嘅環境 你要真實的話 就唔會推爆佢
留啲暗位 否則你推爆佢 食物就會望落去好平面
張相亦會好假
我對眼唔習慣睇味精相嘅

我+1ev
Liveview 亮度-1

咁就會準啲

係 我係加1ev 我全手動嘅
曝光一定係自己偏好嘅效果
現場暗 配合返氣氛 我係唔會推爆佢

你咁影相同機械人有咩分別

我影日式就低飽和低對比
影甜品就濃啲色
西餐就用肉眼所見嘅曝光度 保留餐廳環境氣氛

你張張相要我用你個標準做乜鳩
比返少少個性啦

你話第二幅？ 唔好意思 個碗本身真係灰色
個spoon就白色

算啦你，一睇histogram 就知曝光唔準，無得argue

你慢慢駁啦

隻spoon 你話係白色都影到唔係白色啦

你睇你d 相幾多負皮就知

同問

早個星期期借朋友枝
9mm闊到唔識用/構圖
用12mm 會唔會易啲上手？

我想放 全新 XT3 + 1855
蘇寧啱啱買 放$10,000
百記我尋日問係11990

有誠意可小議
tg 傾